習近平雲南

黨和國家領導人習近平到雲南視察，雲南省政府為了贊美習近平，請來一位知名畫家，要畫一幅油畫，名為《習近平在雲南》。
畫家不願意為習近平作畫，但在雲南省政府的威逼下，還是畫了。

當這幅畫交到雲南省省委書記手裡的時候，書記立刻傻眼了。

問：「這棟樓是什麼？」

畫家答：「武漢市某人民醫院。」

「這畫上兩名穿白衣服的人是誰？」

「武漢醫生。」

「躺在擔架上的人是誰？」

「肺炎患者。」

「那習近平總書記在哪？」

「習近平在雲南。」

波蘭的列寧

.

以為去到雲南就無事?
雖遠必誅

然後新聞報，原來雲南先係源頭，有幾千萬單，習大大都中伏了